日本鐵道消息及旅遊情報交流區(44)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2) 去京阪神奈買咩pass好？

3) 成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link check會準過問我哋

有用網站
時刻表

乗換案内

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

Lm

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
つばさ140号・東京行（E3）

とき314号・東京行（E2）

はやぶさ17号・新青森行（E5）

こまち 18号．東京行（E6）

Green Car：
はやぶさ37号・新函館北斗行（E5）

はやぶさ26号・東京行（E5）

つばさ143号・山形行（E3）

不過有人就咁放

あさま605号・長野行（E7）

なすの280号・東京行（E6）

こまち（E6）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

2019年冬の臨時列車
JR北海道

JR東日本

盛岡支社

秋田支社

仙台支社

新潟支社

高崎支社

水戸支社

千葉支社

八王子支社

長野支社

JR東海

JR西日本

山陽新幹線（福岡エリア）

北陸エリア

和歌山・南紀エリア

北近畿エリア

岡山・福山エリア

広島・山口エリア

山陰エリア

JR四國

JR九州

留名

LM

守衛家園 中大加油
五大訴求 缺一不可
lm

米原？

係，JR個風洞center
上兩個星期 三連假去咗彥根行
怕假期新快速要企到返大阪，咪俾籍口自己上米原轉新幹線返
早得濟咪行去影吓相，東口行去6~7分鐘咁上下

三社實驗車

香港加油

I'll be going to Hokkaido on vacation at christmastime. What transport should I take?

My brother will be vacationing in Hiroshima too. How to arrange transport?

「ありがたい！」牛丼が自販機で・・・松屋が初挑戦(19/11/13)

自動販売機が導入されたのはソーシャルゲーム大手「グリー」の東京都内のオフィスです。「プレミアム牛めし」など5種類から選べるということですが、店舗にはないメニューもあり、商品の売れ行きを見て変更するとしています。1つ450円から500円で、松屋は店舗で作った牛丼などを午前中と夕方の2回、補充してオフィスでの需要に対応します。
グリーの社員：「ありがたい。外出して戻ってくる時間ももったいないので」
松屋は来年4月からこの自動販売機を本格的に展開する予定で、企業や商業施設などへの設置を増やしたい考えです。

下晝仲會補貨俾OT狗

【報ステ】ファミマ“時短か日曜休業”選択可能に(19/11/14)

約1万6000の加盟店を持つ『ファミリーマート』は14日、“24時間営業”の原則を見直すと発表した。澤田社長は「加盟店ファースト。既存の加盟者さんの力をもっともっとつけていく」と述べ、来年3月以降、加盟店の希望があれば、事前協議のうえ、夜11時～朝7時までを基本に『毎日』または『日曜日のみ』の休業を選べるという。6月に行ったアンケートでは、約7000店舗が時短営業に「興味あり」と回答していた。業界トップの『セブン－イレブン』も一部店舗で深夜の休業実験を始めたほか、第3位の『ローソン』は118店舗で時短営業をしている。

日高線未成條廢，唔知可唔可以試下正常段轉埋DMV

真係冇人

E657系K18編成 出場

個樣咁鬼大陸嘅

成架復興號咁

其實會唔會應該調轉係支那抄呢..........

應該係
E657 系早過支那復興號

支那復興號base on E2系新幹線

好多飲食零售其實都係出緊最低工資，又或勉強多啲啲
留學生都未必會揀去做

E657其實似CRH1A-A多過似復興號

你睇流程煮食只做一part 野，便利店要萬能

其實做便利店真係要萬能，但都係出最低工資
唔計通宵更，得某啲商業區舖既人工叫做好啲

留意返，東京都最低工資今年10月1日起提升至每小時1013圓

CM都出埋，最終定案？

東日本d cm真係。。。

唔好講笑啦，咪寫住呢個係介紹開發過程既廣告lor

ALFA-X都開發左一排，都好似係第一次有正式宣傳
感覺上而家ALFA-X個完成度比當年E5系試驗車高好多

好期待真係長時間行到360

快啲同新幹線整備機構買番盛岡以北先喇
行完360一過盛岡就跌返去260

加上仲有一班去便利店買嘢嘅not－educated objects
買煙仔人哋叫你講no就即刻一嘢屌你老母祖宗十八代

而家盛岡-新青森好似已經做緊工程準備提速至320
可能政府已經開咗綠燈

山手線など一部運休 高輪ゲートウェイ駅で工事(19/11/16)

【報ステ】山手線・京浜東北線 あす工事で一部運休(19/11/15)

甚至可能想北海道新幹線全通之後跑360

那有錢高速化

320km/h整緊喇

因鐵冇錢整360吧

青函隧道岩岩先上到160kph
同埋當年起嗰陣設計上好似冇預行360kph

重點係，上完360kph因鐵有冇錢去營運先

山陰本線岡見～鎌手駅之間將會換橋，18/11-21/11同2/12-5/12呢8日普通/快速列車係三保三隅～益田駅之間會運休，特急スーパーまつかぜ同スーパーおき係濱田 ~ 益田駅之間會運休，只會係濱田 ~ 鳥取/米子之間運轉
但只有普通/快速列車同スーパーまつかぜ有代行巴士

Bad News: Kawasaki Warehouse Is Going Out Of Business

Gone

明石に新幹線車両基地 在来線新駅、大久保－魚住間に設置

リニア中央新幹線の大阪延伸で山陽新幹線の需要が膨らむことを見据え、ＪＲ西日本が、兵庫県明石市のＪＲ神戸線大久保－魚住間の農業地域に大規模な車両基地を計画していることが１４日、分かった。関係者によると、大阪延伸が予定される２０３７年までに約３０ヘクタールを整備し、新幹線の増発や車両保守の拠点にする。周辺には在来線の新駅に加え、商業地域や宅地など最大で１００ヘクタール（阪神甲子園球場２５個分）を超す大規模開発を検討している。（藤井伸哉、小西隆久）

明石車両基地、災害時に利点 ＪＲ西の新幹線計画

明石の新幹線基地計画地域 農業パイプラインの整備凍結

VVVF把聲好似千九

品川駅線路切替工事関連 折り返し 山手線上野駅

只好怪自己跟著間仆街公司

將會去九州，點知 特急ソニック 邊班用883,邊班用885?
thans

官網，6卡係885

同国電暴動比好小兒科啫

對比党鐵自炒出軌
呢啲小兒科
有改善空間

架車都未燒剩得個殼
小小事就搵埋工聯會工會出嚟吠

其實都係地面果層有,上面主要都係機舖

準備山陽新幹線加班?

話時話上面講657似復興號
885仲似支那河蟹號

中央新幹線搞掂之後，山陽新幹線需求一定高咗嘅..........

885系似ICE，支那河蟹號CRH3就買ICE改返黎

同埋睇wiki話885系嘅外觀設計係水戶岡銳治得到ICE系列嘅設計者，Alexander Neumeister(姐係500系新幹線嘅設計者+係水戶老友)嘅同意

間仆街公司全部車站被裝修幾好，個個車站設施唔夠應付乘客量，東鐵月台居然唔係全部有上蓋，落雨水浸

尋日重要用火車嚟運狗同手足

是咁的
我想係博多去長崎，咁因為想坐下mickey 800系
就打算坐到新鳥栖先轉返kamome

咁要點買飛？
web既話

自由席la

呢架嘢一日咁多對班次，實有位
點同西仔架貓車一日一對咁煩
去到連埋かもめ劃都ok，你反而擔心かもめ冇位好過，かもめ繁時都幾爆

都内最古木造駅舎 原宿駅解体へ

大正時代に作られ、都内で現存する木造の駅舎で最も古い「ＪＲ原宿駅」が、来年の東京オリンピック・パラリンピック後に解体されることになりました。
ＪＲ東日本は解体後、耐火基準に適した材料を使って今のデザインを出来るかぎり再現した建物を造るということです。

１９２４年、大正１３年に建てられた現在のＪＲ原宿駅は、都内で現存する木造の駅舎で最も古い建物で、老朽化などの理由から建て替え作業が行われていて、来年３月２１日、今の駅舎と隣接する場所に新しい駅舎が開業します。
今の駅舎についてＪＲ東日本では渋谷区や地元の商店街などと協議を重ねた結果、来年の東京オリンピック・パラリンピック後に解体することを決め、１９日公表しました。
ＪＲ原宿駅の周辺は防火地域に指定されているものの、今の駅舎は耐火性能が低いということで、ＪＲ東日本は解体後、耐火基準に適した材料を使って、西洋風の現在のデザインを出来るかぎり再現した建物を造るとしています。
ＪＲ東日本は「歴史が長く残して欲しいという声もあったが、安全面を考慮して解体する事を決めた」としています。

如果要搭UO眼紅機羽田返香港
前一晚去平和島溫泉定大江戶溫泉物語比較舒適?

估唔到下次去就冇得再影原宿站個木站舍

紅眼就直接入機場啦

JR東海向日車訂咗24抽共384卡N700S，2021年3月預計會有7抽車交貨、2022年3月預計再交貨9抽車、最後8抽車預計將會係2023年3月交貨

I went on holiday in tokyo last christmas which lived up to my expectation. My brother went to hokkaido on vacation during the easter holiday which came up to his expectation. I'll be holidaying in Osaka at christmastime. I'll be visiting the annual winter carnival on Christmas eve where I'll be riding the thrill rides and eating sushi soaking up the nice christmassy atmosphere. The sunlight has been dazzlingly bright so i may just as well have a good long soak in an onsen soaking up the sun.

45日造一抽？

之前仲係3～4日出一卡

我問得唔太好，應該係買飛果陣點買？
如果直接站買，係咪去售票機禁一張博多去長崎既票
再分別去買新幹線同かもめ既特急券？

新幹線果程就是但啦，坐得十零分鐘
かもめ就當然會劃埋位

同埋web買係咪會平d
見就咁單獨買かもめ博多去長崎就有早割

分開左買就冇

本身訂單40抽, 即係有16抽係日立製

係twitter度見到啲日本仔咁樣估
2020年度：12抽(日車製7抽、日立製5抽)
2021年度：14抽(日車製9抽、日立製5抽)
2022年度：14抽(日車製8抽、日立製6抽)

都唔洗估啦, 十拿九穩
N700A 都係得呢兩間有份
N700系都係主要日車+日立, 川崎得4抽而且上次閪仔出事之後東海講到明唔會再幫襯川崎

個單嘢又係幾柒既，一個唔小心就會毁壞新幹線個金漆招牌

JR西日本はこのほど、新たな長距離列車「WEST EXPRESS（ウエストエクスプレス）銀河」の運行概要を発表した。

117系臨老升格做特急

general黎講,雪季由東京JR上東北使唔使預早好多book? 驚唔驚full哂呀?

出雲市->大阪Sunrise出雲唔洗6個鐘, 銀河行同一氣線有乜理由要14個鐘
夜媽媽又冇風景睇

其實位就一定有，只係你需唔需要訂定。如果你要買個保險咪早啲訂，唔想煩就落地劃位

我以為行哂全條山陰線

不過日頭班次幾有趣, 又有Green Car, 揸Green Pass既話可以一試

要停車待避貨物列車，夜晚係咁

屌 搵返原來Green車設計咁撚唔舒服
當我冇講過

訂pass就應該會訂左先，但好似都要到埗拎飛先劃得位？

電氣化方式 直流電1,500 V 高架電纜
（京都－城崎溫泉、伯耆大山－西出雲）

網上訂Pass，去到日本拎(平啲)
劃位有三個方法，，一係拎Pass即場劃，一係拎完Pass入到市區再劃
我試過直頭12點鐘劃即日4點鐘新幹線入長野

唔係唔得既，搵DE10嚟拖囉

直接拉はまかぜ去出雲

咁都要加一卡電源車

JR西日本開發新月台幕門比將來北梅田站用，門位可以遷就唔同公司既車款

相鉄 新型車両「12000系」前面展望ムービー（新宿～西谷）

好似未show南海車

德島好玩?

旋渦

南海嗰邊未開始起，仲有排

開閂門好耐

睇佢應該都係要靠手動㩒掣開閂門

但障礙反應幾順

篤航，不了

日本啲幕門/閘門永遠做唔到連動
就算係自動都係慢半拍
手動閂門更反智，用多二十秒

明明個閘已經做到鬼死咁闊去就唔同車款，但係都係做唔到個sensor去support自動開閂

唔係話有人刻意
但條軌咁長，是旦一段仔塞少少就已經好大影響

佢地個sensor只係認到抽車有幾多卡同埋要停正係stop mark俾個sensor detect到先至可以自動開門
JR西呢種PSD行手動嘅話咪要擺晒咁多款車種嘅開閂門掣落去個PSL度

行ATO嗰啲地鐵都做到既

JR九州用787系改裝既平價觀光周遊列車叫「特急36プラス3」，外觀繼續用黑色

其實無ATO的話
用sensor都可以做到
不過似乎只限部分列車
同埋有部分只做到自動開門，關門仍然手動

真正嘔血係成田機場果個
又無辦法同時開
8卡車埋京成本線月台時，又會開埋Access線度門
對於旅客十分困擾

有啲似九州七星

逐日旅程分開咁賣飛，但平日既行程可能得退休人士先得閒搭

其實可以係現有嘅system上高加個emergency button
default開前面6卡嘅門
有緊急情況就一個制即刻開曬
不過佢冇咁做咁解

冇客，踢返你去大阪出

唔覺得佢夠uo高松多人撘
如果係uo就有興趣去玩低成本旅行
Ka個價差唔多uo包三晚酒店咁滯

Btw 東京以南既航點真係插針咁插
幾時先多d東京以北

玩完東北pass,真係好抵屌

用過關西D PASS覺東北PASS好貴 雖然搭到兩程東北新幹線已經回到本

一程咋，由東京去青森已經回本

始終香港唔少人仲東北仲對有戒心，難D

爭少少先回到
東京去青森 17470
PASS 19350

仲有range問題

福射？

我之前都係廣島入，大阪走

d疏班既機幾麻煩

來回都已經係番道

等科技再進步有廉價飛機飛到東北先....

【サフィール踊り子 E261系 試運転】
試9502M E261系 RS1編成 公式試運転 東大宮操車場 出発 2019.11.21

唔係廉航我都ok
之前cx開金澤其實幾正
不過依家真係唔想搭cx
uo就真係平太多同堆航點我捨棄唔到

Btw uo唔係傳開去旭川咩

除非uo買大機唔係去唔到旭川

cctvb 新聞時事通識講山手線

大機咪就係A321

傳說中的兔子天堂

大家有沒有去過日本「兔仔島」大久野島？這裡有幾千隻自由自在的兔子：

但其實島內, 不是每隻兔子都活得開心和長壽，雖然沒有捕食者(predator)威脅，但很多有病, 沒有足夠糧食和營養, 所以兔迷下次去最好帶乾草(Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等)和蔬菜🥬。給牠們最基本的高纖維糧食。不要給高糖份和零食, 例如：蘿蔔、水果。

當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

憂愁:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。

兔子因生病(痙攣)而憂愁:

資訊來源:

非同期音真係好鬼似SP1900

下年趁E251未退去坐左先

20N去到㗎
之後仲有21N嚟緊

去到返唔到 逆風

20N好似有額外油箱可以handle北海道

至於本身堆A320冬天連成田都有d勉強

20N加油箱仲可以載幾多客?
其實飛機去到日本係咪入完油先再飛?

小松好應該比UO轉定期
順便救下NGO，聽聞UO成績不是太好
如果比人NGO-KMQ open jaw應該好多人捧場

不過KMQ比CX又可以做多少少旅行團

琴晚計完數,如果唔用pass,有自由席坐自由席,我5日會用53000yen,依家我跟klook買只係1377

ＵＯ 名古屋個價太硬了

想問ic card出入閘有無限時
諗住關西搭私鐵遊車河但計一個站出站

近呢半年個價一啲都唔硬，一個禮拜梗有幾日做特價

大回乘車用乘車券穩陣啲，不過查過連啲日本人都唔肯定究竟係幾耐，淨係話太耐有機會出唔到閘
不過JR有啲普通列車成4粒幾鐘，所以時限應該有5粒鐘以上
同埋唔肯定私鐵有冇JR嗰種大都市近郊区間唔限經路嘅做法，如果冇嘅話其實算係不正乘車

我諗用得ic card都唔限你經路
btw想知私鐵可以點大回乘車

得近鐵網路可以玩

係
我會搭返轉頭所以不正乘車

大回乘車 不正乘車 係咩意思...

大回乘車以我理解係由A站到B站(通常係隔離站)，而係唔重覆經過同一車站之下兜大圈去到，但必要條件係A站同B站都要係大都市近郊區間入面

不正乘車姐係違反旅客規則，坐回頭車其實都係不正乘車

買一張大阪周遊卡

佢咁問得都係想用最平嘅價錢遊車河啦
點會買大阪周遊卡

補充一點
大回乘車係合法架，不過要準備好成個行程，一旦俾站員查問時（懷疑你不正乘車時）要出示返行程證明您係冇犯規

你估飛機係巴士？
如果帶埋回程油飛會用多咗油

你以為唔會？
多少都有啲嘅

嗰啲係flight plan預咗嘅reserve fuel
如果reserve fuel當回程油咁你贏

要平一張阪急pass 京都去到神戶

有啲公司真係飛東京都tankering

太多錢無掟洗

大回乘車有冇例子

有幾個前題，想俾幾錢，可以坐幾耐，需要另外前往大回個起點嗎

開心返一日，推下Post先

【速報】開業前の相鉄「羽沢横浜国大駅」に潜入|乗りものチャンネル

楊千嬅，你呢個漢奸口講咁愛國，點解唔去大灣區拍多功能老婆
係都要走去日本鬼子嘅關東大灣區？
垃圾CCTVB污染E233,E231

痴撚線

冇嘴賤畜

尋晚寧願睇31都唔睇81

乜套低膠能老婆有坐JR㗎
我都無睇啊

無咀賤畜食撚屎

宮島鹿溫馴好多

邊度

奈良啲鹿已經識暴動

養壞曬

從以前嘅10算都照去
消費稅升到20%會點
IMF呢啲真係叫干涉內政

俾慢少少啲餅已經咬你件衫

上次去宮島啲鹿衝過嚟搶我杯雪糕

鴨川？

会津鉄道 列車が土砂に乗り上げ脱線 けが人なし 福島 下郷町
#nhk_news #nhk_video
片:

JR九州、脱線復旧訓練を公開 鉄道車両と乗用車、実際に衝突

真係撞埋去

撞得好最好拎曬堆垃圾KIHA40全部撞到變廢鐵

點解キハ40可以咁硬

用到咁多年唔係冇原因

広島駅手前に路面電車の高架を整備 広島電鉄「駅前大橋ルート」で時間短縮へ

當年design車嗰陣冇Crush space嘅概念
結果咪唯有硬碰硬囉

證明鋼水太好

恐怕其他車爛晒啲kiha40都係花左

JR界Nokia

國鐵野頂到而家

TRAIN’ingは、あなたの移動空間を成長空間に変える、新しい電車専用トレーニングアプリです。山手線車内に設置されたJビーコンとアプリが連動し、あなたの乗車位置や混雑率に応じて電車内でできるトレーニングプログラムを柔軟に配信します。

プログラムは、JR東日本スポーツ株式会社が運営する「JEXER」の健康運動指導士・フィットネスインストラクターが全て監修。わずかな時間でも本格的なトレーニングを体験していただくことができます。

※2019.12.26まで試験公開中。iOS11.0以上にて、約2カ月間利用可能。

1A-A 好似係加拿大設計

E657點似Zefiro

jr關西廣域開卡
坐到盡去新宮

JR東、タッチレス改札導入へ アプリを活用、来年にも実証実験 | 2019/11/27 - 共同通信

スマートフォンの専用アプリを活用する。情報の処理能力や電磁波の人体への影響に関する技術的チェックは終えており、来年にも駅などで導入に向けた実証実験をする。

坐到patpat痛

【松屋 オリジナルカレー終売へ】

松屋フーズが運営する牛丼チェーン大手の「松屋」が、人気メニューのオリジナルカレーを終売することが分かった。終売開始は12月1日からで、理由は明らかになっていない。

【松屋 期間限定カレーを定番化】

松屋フーズホールディングスが展開する牛丼チェーン「松屋」が「オリジナルカレー」の販売を終了する。代わりにこれまで期間限定で販売していた新メニュー「創業ビーフカレー」を定番化すると発表した。

換第2款咖哩

JR東日本仙台支社はこのほど、只見線の車両を置き換えると発表した。

現在新潟地区（羽越本線、米坂線、信越線、磐越西線）で使用しているキハE120形（計8両）をデザイン変更の上導入する。

2019年12月以降順次デザイン変更を行ったうえで、2020年春只見線での営業運転に使用する予定。同線の不通区間（会津川口～只見間）の鉄道復旧工事は、現在各種工事を実施しており2021年度中を目途に完了する予定となっている。詳細は同支社ホームページ内リリースに掲載されている。

終於都要換走了

咁就pat痛？北海道個堆特急點算

都4粒鐘啦 同北海道啲特急都差無幾

原來700系railstar 行kodama 7-8號車自由席係2+2座席，green car咁

railstar 勁好坐

E257系伊豆特急投入計劃
9卡編成x13 2000番台
5卡編成x4 2500番台

嘩屌 岩岩先睇到東北pass原來咁平
本身仲諗住搭內陸機去仙台/秋田再租車
淨係租車租架好少少+4wd 都幾萬yen走唔甩

不過去東北日日轉酒店 唔自駕又好似好麻煩

個Green Car搞到成部N'EX咁

好少見鐵路事業者官方會自己出前面展望
過左呢個站之後non stop好癲

一月去北海道滑雪的話 買邊間旅遊保險好
怕有雪災 JR停駛之類既情況

緊係買日本background 旅遊保險

係唔non-stop都唔得，東海道貨物線想停都冇站你停，同武藏野貨物線一樣隧道出名，鶴見段限制大，新川崎站改錯名噉

嗰頭喺臺地地帶
再加上專喺畀貨車行
當然唔會畀佢喺地面行製造噪音

我覺得內籠個感覺好殘，加埋偏暗嘅燈光

都舊喇批車

氣動車d聲真係好好J

諗起早前山手線E231成日上LL廣
3月個時唔識LL個兩位死黑警應該係嚴重弱智人士level
成個東京23區有機會睇到LL野都唔知？

請問 我12中去北海道林住喺香港買定JR Pass 10日任用4日嗰張 去到當地換領

但我當日6pm先落機 仲趕得切去新千歲機場綠色counter兌換嗎？ 感謝

相鐵D車靚到

全部即日來回？

下一日先換都得

係
而家去緊浜坂轉はまかぜ返大阪

HOT7000都未夠KIHA187咁正

原來jr關西廣域有得借埋單車
西仔好波， 半賣半送

關西廣域真係最抵玩，沒有之一

浜坂驚見瑞風待避

但我落機就去旭川
請問是咪會換唔切當日即用？

D人話新千歲7點收

我上次係姬路佢直情有得借road bike
踩住條直路去姬路城

JR北海道出新一套入場券系列「北の40」，主題係キハ40
買夠三張可以參加投票活動去揀塗裝，下年秋天就會有一架換最多票數嗰款

活動第二彈係參加抽獎，可以得到一格方向幕

呢個JR北海道「助養計劃」由12月4號賣到下年8月底，時間好似短得滯

キハ281系1000番台最正

JR北海道はこのほど、北海道内各地で運行するキハ40形をデザインした「北の40（ヨンマル）記念入場券」を発売すると発表した。
1同4隻特急色好唔夾

btw宜家道南漁火有2號既急行色行緊，twitter上面人氣既都係5同6之爭

5同6都樣衰
雖然Kiha40本身已經好樣衰

係261呀

札幌8點收
如果趕唔到7點新千歲換但新到7:15班快速Airport都勉強有機會喺札幌換到嘅

6嗰隻色根本黨鐵啲工程貨車同員工校巴嘅車身顏色嚟

kiha261無推背感，差得遠

硬係覺得圓角有一種鈍嘅感覺
Kiha 54 型好多

Sor,原本想打キハ283系，不過聽完都係キハ261系1000番台正啲

應該得 不過拎飛果陣會比佢問

叫佢拎晒兩張然後即cancel其中一張好似好奇怪咁
網上cancel又要比手續費

你拎飛前將唔要嗰個reservation改左佢咪得
除非你到拎飛時都未決定到, 咁就冇辦法, 得一張pass佢應該唔會比你出曬兩張飛

望落北海道既261, 281, 283大大部係型D

留名學野

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

白紅灰我諗起KCR舊巴士

改飛唔係要收錢咩 好似冇特典
一係拎咗唔要嗰張先，跟住去第二個站取消再拎用嗰張

網上改一次唔洗收錢
取消先要比手續費
如果T&C冇變既話(起碼今年8月我試過仲係咁)

係喎，唔記得咗第一次免費
但係改飛好似有限制，只可以改時間同區間
改搭第二隻特急佢應該當取消計

利申：用過咁多次pass都係第一次用到ekinet

似我會book plan A 先，有空係日本 book 埋 plan B

想問去金卷舖係咪有得買用剩1格嘅青春18？
或者日本其他地方邊到有得買？

明石大橋？

都要有人肯放先得㗎

係呀 的確係一個幾震撼嘅體驗嚟

唔一定，有人放咪會有

乜可以上到咁高咩

有tour

當然可以啦 呢個係見學嘅賣點嚟

改第二隻都得架，我上次成條路線改都得

原來係咁，thx

oh no 早兩年去時完全唔知
又可以去多次

正，最衰1，2月唔開，前幾次都去唔到
明年plan下先

1/2月可能太大風

可惜JR北海道窮到褲穿窿

多得佢冇錢先有得永續キハ261
本身想整既キハ285其實幾樣衰

因鐵振子技術幾好但冇錢維持

其實嗰抽キハ285而家去咗邊，係咪已經劏咗？

係呀 sosad
其實735得嗰兩抽都行到咁耐, 唔知點解キハ285咁不幸

佢有幾條傾好左會廢線, 但講講下又好似冇左聲氣
根室本線 富良野-新得
留萌本線
日高本線 鵡川-樣似

鵡川-様似 已確定

呢3條都好似確定左, 之前話2020年度前廢線, 但而家得札沼線嗰一段話會係下年廢

因為要改造又貴，放係道又曬位，賣俾其他JR無人收，技術太高賣唔到出國

樣衰一回事，過彎+50km/h同EDC驅動真心強

lm

mola mola
黎緊起碼10年都係キハ261天下

735系汎用性高過KIHA285好多喎

最啱用嘅JR四國又無錢買

其實做一直做緊鋁合金車身耐寒長期試驗

50KM咁痴線

但之後嘅733系都用返不鏽鋼

Tilt緊6度振子+2度空氣=8度, 就嚟變過山車ww

E233系特急

有無清搭過雪月花？
想知有無辦法係香港買到車飛

冇特急型座位

都無特急料金

係唔係JR首個無料特急?

唔係，JR線內係普通

埼京線各駅停車

新宿應該都唔會有人搭新線去海老名

小田急快好多
但應該都有人貪新鮮

我反而想知JR Pass包唔包武藏小杉到羽澤橫濱國大一段
理論上呢段係JR線應該包?

包

JR線內一律各駅停車

常磐線E233系直通小田急果時都有人講呢個話題
果時係話JR急行復活

唔知道海老名有無機會見到E233-2000同E233-7000合照

本身呢代BB70 coaster嗰外形已經唔靚，而家佢格硬將部車改裝做凸頭車簡直係柒上加柒

日立幫台鐵整嘅新款城際列車，幾型喎

望下EMU800原廠

之後就變成慘不忍睹

呢款命運可能差不多

個車頭有少少似Class 395

放心
「台灣美學」拉花會整柒架車

台灣唔意外

885系 crossover 太魯閣號
設計師野末壯以前係負責設計日立家用電器，今次係第一次設計列車

白色冇拉花就ok嘅
不過以台鐵嚟講就

特急(E233)

會唔會有content farm寫「新JR特急直達大宮」

撚識咩 最多淨係話新宿有新特急

但喺新宿開車方向幕唔會出特急

台鐵高層不嬲戇鳩開

台鐵好興將架車嘅設計改到鬼五馬六，即管睇下佢可以改到呢批日立同嚟緊Rotem批新車幾樣衰

台仔攪咩
車頭突然咁多燈
昆虫咁

台仔惡攪

岩呀, 台仔做嘢真係毫無美感
咩靚嘢到佢哋手上都變得cheap到爆

都係出埼京線各駅停車
去到相鐵線先轉特急

同香港黨鐵美學一鳩樣

試253系就去長野試原汁原味版喇，改造過之後嘅253系令人失望
btw坐E353系唔一定要去河口湖，去埋小淵澤喇

地下鐵梅田駅巨型光污染

長野太遠啦

我全部都即日來回，小淵澤怕唔怕趕

要感受E353系真正實力起碼坐到去甲府喇

原本靚既設計同順眼唔高調既配色最後變哂強對比度撞哂色柒頭皮

上網睇啲人話去小淵澤 > 清里 > 佐久平新幹線返去，會唔會好啲

去埋野邊山

小海線好悶, 會後悔
利申 中過伏

都可以，不過應該都係落返去坐 E353 走人

架EMU700發生乜嘢事
原廠個設計咁正常
點解到最後車頭會變咗有條脷伸咗出嚟

夜晚上去幾好feel

普悠瑪都算正常既
話佢係JR九州車都呃到下人

正正常常擋風玻璃嗰一體用黑色底咪得
黃色底加藍邊

台鐵班人可能覺得車頭露個coupler出嚟唔靚所以要格硬整個罩出嚟遮住佢

EMU 700 都還可接受
但 EMU800 真係痴撚線

N700時代來臨

唔知台仔嗰堆700T仲可以玩多幾多年呢

面包超人窗口位咁樣設計係jm9

西日本嗰批700系E編成有排玩

相比東海道，山陽嘅車款就多姿多采好多

3款DQ黑面設計都係日本車輛負責
睇下日立會唔會同太魯閣號咁企硬唔改

台仔訂新車用係加車度

DLLM

台仔肯訂，日本廠唔肯造

唔係sogo定沙田馬場嗰個大啲咩

EMU800完全係配色問題

地底

唔係sell緊台灣買N700S咩

賣去台灣要就埋台灣高鐵套歐洲系統

整堆食到歐洲系統嘅N700T出嚟應該就唔難嘅

BTW，台灣今年終於出左tender話買12抽車（其中 4抽選擇權）
應該都係日本中架啦

JR東同東海爭咁狗
兩間嘢冇協調過㗎咩?

ATR上層右邊咁

會唔會有台版ICE

錢無人唔想賺

你估支那咁咩大雜燴

支那領土大
人多車多
真係求撚奇要量la

哂氣啦 JR東同川重蛇鼠一窩, 轉頭就將自己d新幹線技術賣曬比支那

支那左抄右抄，結果都係日本設計跑出

四國色EMU800
京急色EMU700
東武色PP自強號
日本美學

由CRH380A到而家CR400AF用緊嘅摩打都係用E2嗰副MT205魔改出嚟

應該都係東海中啦，統一零件同保養
雖然東仔中就可以睇到日本都睇唔到嘅風景

求醬汁

好耐之前係一篇支那論文cap落嚟嘅
MB-5120-A即係E2嘅MT205，YQ-365係380A用緊嘅摩打，400AF嗰副YQ-625係YQ-365嘅改良版

台鐵真係大雜燴
日立、Rotem 、stadler都有
北捷都唔止川重一間

咁台鐵係公開招標嘅，大雜燴好正常
支那唔係丫嘛

黨鐵都係公開招標

結果奶共奶咗堆支製列車

btw唔知台鐵班官點諗，畀泡狗跣過一鑊重要幫襯佢，唉

台鐵根本冇得揀，EMU900張tender得返Rotem肯入標結果要硬哽

仆街黨鐵，一野換走晒d英國車
明明咁多間入標
明明中車攪緊合併

再夾多句PA「相鉄線内は特急です」
咁都吹到JR新特急新宿直達海老名嘅我冇嘢好講

東京新幹線名古屋
383上諏訪湖
再E353返新宿一圈遊

剩係試過名古屋坐383系去松本同長野，再轉E7 Gran Class去東京，最後坐N700A返名古屋

咁都有得分開計

一民營化就大搞

屌，小海線疏到咁真係輕輕鬆鬆又一日 坐車都坐一半

佢哋邊識分咩叫相鉄線 咩叫JR線，你問十個香港人都唔知有冇兩個識「直通」呢個concept
佢哋眼中：日本鐵路 = ALL JR
同埋真係新宿JR月台上車直達海老名喎

我坐小田急唔好

轉車距離短啲甚至變咗唔使轉住（如果本身搭開JR）
除咗呢樣諗唔到其他優點

都有, JR Pass包一半

應該冇遊客會去相鐵沿線掛
去到海老名先轉小田急都要補相鐵，價錢上冇著數

新潟/燕三条？

呢款都上過台鐵EMU800隻色

JR東海 台灣新幹線

你睇下個班次先

信號都係D-ATC日本系統為主
得土木就歐規

台鐵美學真係有種能力醜化任何嘢

人地本業係賣便當

真係台鐵d車點上都有d柒味

根本最初應該通去品川、東京，試車都去到嗰邊，係爭入去地底東京站未試

而家呢排上清里同野邊山會唔會死城咁

都覺得噉反而分工可能會好啲，實在好難同東橫線爭，要用JR去山手喺品鶴線兩站轉車（武蔵小杉站窄月台會逼爆，佢建議西新井站轉）甚至經返橫濱站更多車揀，重有直通快速同特快；目黑線有得打，而且應該保住原有搭客同以不停站bypaas直通吸引新客。個人比較關心橫須賀線東京隧道路段班次，雖然有NEx爭同繁時密車

邊到黎架？我都去

黨鐵買93抽，起碼應該分兩間廠造，分擔風險

[edit] 以前相鐵有諗過

土合駅

全部喺東京止步已經可以好易吸客，因為搭小田急既人仲要逼中央線快速去東京，搭直通就舒服好多

會
我嗰次小海線中伏就係1月去
清里完全冇嘢睇, 鋪頭冇開, 人影都唔多隻

去埋呢度

咁唔去了 留返下次夏天去

台鐵啲車車頭設計柒

如果淨係坐到甲府應該OK？

等多3年就有相鐵東急直通線

甲府市你為遊車河都ok
要行嘅話都係悶到抽筋
嗰次我坐E351到甲府停咗2個鐘, 甲府城跡半個鐘行完就冇嘢做, 求其上咗班身延線普通車kill time
之後就係小海線中伏之旅, 清里死城一個, 本身小海線唔岩季節2個鐘車程都係一片荒寂, 坐到訓著
最後到輕井澤已經天黑, 咩到睇唔到
嗰次係第2次去日本, plan得極差劣, 咁就浪費咗一日

咁可能就咁打個圈叫坐過 E353 就算了
如果係咁張pass剩返一日唔知做咩好

東舞鶴見到播片既屌

永遠支持早起身，好多地方一入黑乜到冇

agger
鐵膠遊日日6點起身
係車可以補下眠

港共俾香港航空嘅死線係今個星期六
呢到有冇手足被伏

泡菜國新車原廠塗裝
唔講仲以為係比黨鐵

韓仔火車d美學都係唔掂

根本就係C車嗰隻拉花嚟

今個星期六飛CX

12月13日發佈確定設計

319000系頭幅可以接受

聖誕前

正如銚子電鉄係賣煎餅

呢款都唔差，總之佢唔好整到好似emu800咁騎呢就ok

成架支那車咁

總有d小火車迪迪寶嘅感覺

好睇你揸咩pass 喎

有時間緊係經水上高崎返東京

281系名物

有出糧應該唔會停，叫埋HX請放一個月按金

咁鬼故feel既

本身就已經覺得廚叉垃圾，出遊從來唔考慮

搭開篤灰航空
見到佢卡樂b做早餐好好笑

札幌就慘啦，變返因航獨市
想去搭因鐵成本又多左

轉機盤啦，因航個價真係唔多頂得順
用外國人國內線優惠仲好啦

三日pass
JR東日本鐵路周遊券
（長野、新潟地區）

越後湯澤 有冇火車直接去輕井澤

兩張pass 唔同㗎喎
三日嗰張係東京廣域，十四日揀五日嗰張先係長野新潟地區

如果三日嗰張就去水上搭SL或者跟上面個幾位巴打搭普通車返東京
長野新潟嘅話，就去新潟/長岡睇酒廠或者去搭越乃Shu Kura經上越妙高返東京

一定要去高崎轉車，但係時間比較劣

今日の新潟日報。
長野新幹線車両センターで水没した10編成中、水に浮いて脱線した2編成は車内への浸水が無く、座席含め設備を再利用可能とのこと。センター入庫間もなく水没した為に車内の気密が保たれていたことが要因だそう。

比我早排喺klook買平$85
不過寄屋企要收郵費$40

直接上去買咪唔使俾郵費
仲有寄順豐都好似唔洗，唔明點解普通郵寄要收

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

WHY NOT GREEN

NO MONEY

GREEN果張係咪好少少

冇咩人咁玩

而家都冇高速通過

我嚟緊會喺北海道用Green
因鉄賺唔到我錢

呢個係咪去到日本機場先有得賣 香港冇得買 ？

又加價

係

我6日北海道坐曬咁多款Green車+1日東日本/東海
已經上ekinet block曬因鐵嘅位

趁加消費稅加價

都係加咗消費稅嗰忽啫
嚴格嚟講加咗嗰啲都唔關佢事

間野6.95算咁癲既
款款平klook幾十

一早HX 2xxx 的時候叫人好去CTS
另外 宫崎都係，結果執左UO都唔開
之後咪變返ANA HND 轉機

E個我知，排郵局係要時間

講下越後湯沢做乜
建議，一早去輕井澤，行去買完去湯沢一泊兩食

HX死左山陰冇直航

宮崎冇得搞
邊間開完都會掉頭走

之前搭三江線都係靠搭HX去米子

呢個好似喺日本機場先有得賣

宮崎收皮換HX KOJ daily wor！
都算ok la

唔一定機場，但只有日本國內有得賣

係咪呢款太好賣， 東仔費時俾agent抽水

咁佢寫購票？我禁過下佢有位簡既

佢彈落去購票方法姐

係咪唔想畀人抽水我就唔知啦
但係呢款有個特別地方係你有外國護照就買得
就算你有日本國籍，長往日本都買得
其他大部份pass都係要以「短期滯在」資格入境先買得

高輪ゲートウェイ駅、新形状の自動改札機や無人AI決済店舗設置へ

[img]高輪ゲートウェイ駅、新形状の自動改札機[/img]

自助商店都可以吹到AI決濟

其實都係要計邊3日用最抵先決定會唔會機場出市區用
個人機場出市區鍾意坐1000yen巴士，出到東京站時間同NEX差唔多

第一時間諗起

話說第一次用jr關西廣域車飛版本好爽wo 有閘機唔洗經人工通道
揸其他pass試過幾次趕車但前面有人問呢樣果樣見過d鬼佬舉高張pass就咁過唔排隊但自己唔好意思咁做

我直頭舉高都廢時

通常我會預鬆時間做人工改札
多左十分鐘咪用手機影下個站/車
同埋特急只能坐自由席直頭就直接排隊

原來名鐵9500系都正式投入營運，隔咗11年先有新款車落地

唔駛唔好意思，大家都係舉高張pass就過
忙嗰啲站你就算專登俾佢睇都會秒速講どうぞ，睇都唔睇你個日期，佢都唔想條龍太長，應付大人の休日班人已經夠煩
（以上情況唔適用於新大阪同研修中新人）
新大阪試過幾次直過都比佢嗌停，可能係多人入錯

佢係用鏡頭影貨架，最後拍卡就計好曬攞左既貨幾錢，唔洗自己掃條碼

遅い時間ですいませんが
今日は三分咲き❄️🌸
着雪的には青森地裁弘前支部側がおすすめかな #冬に咲くさくらライトアップ

試過喺日本U記買衫又係亂放落個窿度都知有咩衫

你講U記應該用RFID
GU先係自助俾錢極致，但遊客要免稅係要call人去人手做...

睇相都覺得凍

你個張好似係連續三日使用，其實唔夠5日個張靈活

價錢都貴一截喇

HOT7000形は性能が良くて、223系と225系がゴミ同然やもんね。

原來同ps同一日面世

Source？

預鬆係好事
但plan行程時總係好貪心咁用盡每一分每一秒

出QR code既電話都有電磁波
不如倒退返去磁氣車票，甚至全人手剪飛算啦

用返人肉AFC就唔駛怕咩電磁波

友人消息，下年3月13號251系廢車，冇晒スーパービュー踊り子，會統一做踊り子

估唔到185系仲長命

新聞來源

係super view 變 saphir

所以我即刻買左2月機票去坐一次

茨城果邊兩日3次震度4

saphir咩意思？

河津櫻

JR男鹿線、EV-E801系に統一へ キハ40形・キハ48系置き換え

JR東日本秋田支社はこのほど、交流電化区間と非電化区間を走行できる交流蓄電池電車ACCUM「EV-E801系」を追加投入すると発表した。

「EV-E801系」は2017年3月、男鹿線に先行投入。今回、老朽した気動車の取替え（キハ40形・キハ48系）のため、車両を新造し男鹿線の車両を「EV-E801系」に統一する。

追加投入時期は2020年度以降を予定。運転区間は秋田駅～男鹿駅間。詳細は同支社ホームページ内リリースに掲載されている。

藍寶石 sapphire

法文黎既

始終都係Izu Craile個名最勁

睇黎可以復活節去試新車

停251唔代表即刻出261呀

你畀個條link話3月14就轉新車嘅

唔係你，睇錯咗

JR東出債券幫橫須賀/總武快速線換E235系同幫男鹿線換哂EV-E801系

外國人係咪買唔到?

咁快成條線都有腳毛

好型!!

383系貫通車頭進化版

我冇睇條Link

btw 飛膠巴好豪

咁SVO GREEN同普通車都坐過，係要試新嘢㗎喇

ＪＲ東日本が主に東京駅と静岡県・伊豆半島の伊豆急下田駅を結ぶ特急「スーパービュー踊り子」の最終運行日が、ＪＲグループのダイヤ改正前日の来年３月１３日になることが４日、分かった。スーパービュー踊り子の名称は登場から約３０年で幕を下ろす。使っている電車の２５１系は廃車にする。東京五輪・パラリンピックを控えて外国人旅行者の拡大を見込み、「世代交代」させる。

後継として、グリーン車と新設する格上のプレミアムグリーン車だけを備えた新型車両の特急「サフィール踊り子」を東京・新宿―伊豆急下田でダイヤ改正日の来年３月１４日から運行する。

快到話退就即刻退咁
之前d車都仲會講3-4年先真係退

我反而關注踊り子幾時轉E257同之後嘅安排
話晒普通pass客又冇得搭新車，同時冇埋横浜－熱海不停站服務

JR北海道財報

得札幌圈係正數

應該會一併轉埋？
Green Pass應該重搭到？

因鐵都講明係因為今年冇打風地震同夏天唔洗除雪，札幌圈先係正數

不過其他線區蝕錢情況同舊年同期比都冇乜點變
新幹線仲蝕多左

批E257有冇消息翻新完未？
Green Pass仲搭到，不過得全國有green
同自家pass就搭唔到

進步咗喇，之前連札幌圈嘅營業系數都過百

有心坐就加錢吧
不過咁就對佢期望更大

JR西日本381系「やくも」、国鉄形特急最後の輝き

揸自家pass加錢好似有啲反智
如果係去熱海，與其要補幾千搭green倒不如唔好用pass，直接坐新幹線，價錢差唔多又快啲
落伊豆都可以用乘繼割引去到熱海先轉，反正入到伊東線都係多個站嘅分別

各位師兄D Yen 去開邊到兌

其實講話整E261時都估到251會byebye啦

諗住用全國pass先坐
揸地區pass時坐E257-2000算

舊年有打風又地震冚道鏟
今年冇而上半年唔洗除雪先正數
下半年都唔知有冇正數

幾時變JR札幌

係冇估到一退就退晒，同E351一樣冇仇報

同埋估佢E261應該唔會完全代替251既サフィール踊り子，部分サフィール踊り子應該變返踊り子由185同E257行

自隊半打

感覺比其他振子車辛苦同焗促

整體利用人數都增長左，尤其千歲-小樽，真係多謝遊客

幾多年車呀大佬
我覺得佢特別靜

我禁到訂到，唔得架？

可唔可以搵抽油返國鐵色黎行

你呢個係訂飛喎

京成都係

185可能同251同時收皮

最好笑係東海拎嚟代381嘅383都開始步入晚年比人嫌舊

已經確定左部分185系班次換E257系2000、2500番台先，因為未改裝得曬
另外由500番台改出黎既2500番台宜家仲未有實物睇，我估應該唔會keep房総色掛

383都25年前啦
根本只係堆やくも381overworked

體質改善下，點止用多4年

381系再執一執玩多十年

國鐵啲老古董隨咗食電之外真係好鬼襟玩

キハ40

103系好似仲未退哂

西日本體質改善續命大法
犀利過黨鐵M

黨鐵：我只識粉飾

不如研究下點解高速巴士打唔死381 系仲好

未，奈良線、和田岬線、加古川線同九州嘅筑肥線都用緊

乗継割引
仲有佢沿線得條R53跟佢

仲有播但線

一聽以為 A列車で行こう (game)

移動的博物館

動態保存

其實批車仲比起馬鐵假千九還好
営団7000系同黨鐵M-train 差不多車齡

假千九呢啲垃圾支那車
用到廿年都偷笑啦

壽命半分

真係唔明點解會睇中117系
寧願佢拎返收埋左嗰D 14系24系出黎

14同24系仲舊過117系喎

地方想換車就要課金俾西仔

14系同24系太舊, 而且用機頭, 運用上唔夠EMU方便

睇下觀塘線批祖國製造M Train同支那製造C train
再睇下馬鐵日本製造真千九同支那製造假千九
壽命半分？乜咁睇得起支那車

國鐵（動態保存）博物館

C車玩咗差唔多10年 仲殘過M車

10年都未夠C車個車身睇落去仲殘過日本賣咗過去營多國嗰炸不銹鋼車

真，架架車都有一撻撻漬
當然都有可能係狗鐵keep車keep得差，因為C車車廂都係好殘

晚晚話掃垃圾真係得啖笑

黨鐵自己啲車站都污糟都仆街啦

東鐵車站裝修爛，天花甩漆，落雨水浸

電機嘢用三菱原廠咪壽命半分，唔包括個殼嫁

東鐵呢d先天不足
西鐵就係另一個極端

サロンカーなにわ

4月想去日本睇櫻花7日
有無比較冷門既地方？熱門既都去過曬

其實一部行得的103系有幾多野用左40年以上？

想問下如果用green pass 坐svo 落到伊豆要補幾多錢

咁山陰發展大落後唔怪得人，連交通都做唔好

大阪出雲巴士密車？

咁樣樣 一來一回都成6k yen

東仔冇greenpass，遲下全車green一樣要補

點解一定要落到伊豆
坐到伊東咪唔洗補錢

屍車同K車比邊個殘啲

變黃的700系C49編成1号車

1號車以外一早解體曬，之前啲人估只係練習塗裝用
btw old news左一個月

HC85系D1編成 自走回送

馬鐵就走簡約風格
九鐵每條線嘅設計風格都唔同

屍車 沒有之一
K車車廂仲ok

乜嘢簡約風格啊 無錢慳錢起姐

唔知三月改時間表會唔會換車

啲錢去晒起西鐵

新起顯徑站仲垃圾

曲線笑佢je
當年西鐵被批評為大白象，所以馬鐵就慳到盡
但如果西鐵喺今日嘅標準係大白象，咁將今時今日嘅高鐵擺落去都唔知叫咩好

最近起嗰啲新線慳到仆街

點叫慳 啲造價咁高

當年鬧西鐵大白象呀嘛
咪慳比大家睇

佢啲錢用晒係建築嗰啲硬件到 唯有係軟件到慳
例如啲站變晒一個站remote幾個站做嘢 啲server以前一個站一個變幾個站一個
詳細唔講啦

本身西鐵都冇可能慳到
行地底過大欖又要搞元朗啲岩洞
就算啲站行晒簡約風都其實慳好少

要試好耐車，2022年先有量產車登場

好心買因鐵285的技術整振子車啦
咁有錢唔資助下因鐵

不過伊豆急嗰段D風景最靚

就係JR東海太有錢先唔洗買人技術，自己慢慢燒錢玩R&D研發出嚟

本身キハ85無既野就無謂整啦，到時路基同檢修程序又要配合去改

中央線就振子整到靚一靚,高山同紀勢就輸哂俾巴士

咦

日本環球影城 快證7 是咪有7個game 可以特快?

要點買?

JR方仗真係好有錢，有錢到全資起中央新幹線

最好笑係西鐵同馬鐵駁埋一齊
中間嗰段又係唔同style

唯一最好係買左SP1900

就算係東涌線A train，個車箱都好過屍車

屍車d扶手點解甩油甩得咁快

咁咪易d 淋機
d新站造工真係望落都知咩叫差
d磚舖到咁樣衰
手功差到呢

東涌線，西鐵，就連未擴建嘅馬鐵站都好過晒d新站

兩條行車方向唔同，本身已夠奇怪
屯馬線新起車站月台全部一面兩線/兩面兩線，唔預空間開短棍，兩線開短棍容易做成列車擁塞，觀塘線何文田兩面兩線，黃埔、何文田終班次梅花間竹，何文田、黃埔發車經常唔就。
大江戸線清澄白河兩面3線穩定開清澄白河終班次

相反前地鐵就越買越差
當年以為Rotem批慢K已經夠晒垃圾，點之後嚟合併之後仲整咗堆更加垃圾嘅支那廢鐵返嚟

請教一下
想買2/2既SL冬之濕原號
最快係ekinet訂飛係咪1個月+1星期前既12/26?

事前預付係

直接在1月2日早上9點上ekinet到鬥快book位，即刻知結果

好型呀

硬係覺得呢啲通勤車外型嘅特急車好怪相下

有無人俾多500yen 坐premium car

成日都滿座

有次坐中間位, 出去搵架手推車仔買雪糕同睇下架車咁, 個外面位既日本人起左身讓路

返黎發現個讓路既日本人一直企係卡頭尾位度用電話, 唔通佢地興等埋人先坐低?

而我令佢等左好耐?

以前成日走去新大阪搭jr 新快速，而家多人到真係不了，搭京阪

京都市長已經忍無可忍

"京都不是為旅遊而建，未來規劃將不會有新酒店落成"

揸pass就揀特急搭啦
除非想感受新快速行130就黎散既feel

特急疏車 但係冇理由搭一個站又轉車
雖然新大阪叫做多架はるか半個鐘一班

仲有thunderbird, 兩個加埋都算密

好正

其實係咪一定要去櫃台買飛

希望出年支爆啦
爆咗應該會好好多嘅

同埋而家有網上購票

人地sell舒服喎，重一排整咁多？

個卡有服務員走黎走去

正常，一來賣嘢，二來趕走班白撞嘅人

上次買咗舊嘢，個服務員姐姐特登寫張嘢多謝我

京成d人係咪唔識揸京急車
揸抽1000系開車同剎車都勁chok, 架車鬼叫咁
入咗站仲將支嘢不斷推前推後, 電車Go咁玩都比人勁扣分啦
換咗地鐵d人揸之後即刻唔chok又唔再有怪聲

我諗返起之前搭輕鐵見個TO就嚟埋站嗰時又係將枝master controller不停推前推後

有怪聲可能slip喎
尤其今日咁鬼凍

鎖匙扣？
仲要手寫

Track gauge 同 loading gauge 唔一定有直接關係

係咪基本制動唔熟手
咩3段制動2段弛

【大食い】東北新幹線の改札内で買える駅弁を特急券1枚で制覇

第二彈

京急車加減速都好勁 應該係揸唔熟手

京急車嘅加速性能真係好癲

google左原來成3.5加速度

上面條片入面抽車嘅MT比係9M3T都已經唔惹少
12M0T仲大力

京急1000除左係音響樂器之外
經常比人話係驚異的加速度

可惜冇過走

Btw 京成個車掌都唔係好掂
幾乎開親口都食螺絲/講錯嘢

其實黨鐵除左東鐵外，重鐵全部都行3.6，不過行ATO同極少跑到top speed

京急線形差 快特仍然超過100kmh
黨鐵過海線響隧道入面冇速度感 得個chok字
另外千九加速性能好過東鐵烏蠅偽通勤車太多

以MLR呢啲行4M8T嘅近郊EMU加速性能勁得去邊
同場加映東鐵千九真正嘅加速性能

京急嘅調度又係世界級
每個閉塞區間都勁短 成日都要跟燈加速減速

東鐵千九比人nerf唔係有原因
追上前一班烏蠅頭會搞亂成個時間表

d聲真係好L正

大手私鐵係咁進取 多數都係線形差既情況下要同JR競爭

名鐵既調度更加混亂
混亂到連乘客都覺得混亂

紀勢頭段要同近鐵打，同埋正路係和歌山出入，變左孤子仔咁
高山佢D特急係玩加卡戰略，唔知幾時多人到加班再加班

遊客沒有票，緊係咁講，古都常見問題
發現受限，過多遊客影響居民生活

你無坐過，以為特急正，結果thunderbird 係落新大阪

京急同名鐵仲出名增解結
神奈川新町嘅15秒解結

佢已經成為JR 東學習之一

咩事

有冇人會去/去左東京個天空ノ鉄道物語展覽

名鉄名古屋真係一個經典

嗰頭冇得解
人嘅流動方向就係米字型+大家要去嘅地方就係中間嗰一點

琴日去咗

會場算唔算多野睇

個站亂到7彩又無咩指示
見過有觀光客傻傻地係一般車月台等μ-SKY開門

今日天氣靚到

買個鎖匙扣佢手寫張紙多謝我姐

mu sky名鐵名古屋好似開門向中間
平時人地落車專用果個月台

個站亂到7彩 隔離榮同金山都冇佢咁亂
偏偏呢個名鐵名古屋亂到CLS
一個月台有n個行先仲有m種車門配置

去名古屋 金山轉地鐵方便好多

淨係記得名鐵名古屋月台隙闊到爆，隨時勁過大學站

同問，成 2000 羊

未去過 一直想去果度睇有幾亂

加埋有唔同種別x特別停車x種別變更
增解結加前後車唔同目的地

最闊肯定係東武淺草

小田急3000形一次車都係呢隻聲
叫呢隻聲做「龍卷inverter」聲

兩款車個IGBT power unit都好似樣

都ok多㗎
你預行一個鐘左右啦
如果有時間可以去
同埋入場費包埋51樓展望台個入場費
所以幾抵玩

講龍卷inverter要講埋名鉄個隻

其實佢有哂標示，會有幾亂

上左後面幾卡仲有可能因為你想落車果個站
月台唔夠長而落唔到車

加左特別停車之後特急隨時降grade 要待避特急
或者上左架急行其實同準急係冇分別

其實如果冇人教既話第一次去會唔知發生咩事

所以用app查清楚坐邊班好重要

呢d要靠自己醒水.........

重點係佢排隊都超亂
有咁多班車，都唔知究竟條隊係等緊邊班
就算同一條隊都未必係排同一個目的地

螢光幕有顯示排邊隻顏色條隊，而且上面除左有排隊顏色燈之外仲有顯示停站既LED

問題係就算同一個顔色
都未必係同一個目的地

例如條綠色隊
除咗去中部機場仲可以去河和、内海
而且仲要係特急、急行、準急同各停撈埋一條隊
所以前面果個未必係同你排緊同一班車
當去到繁忙時間就會非常亂

普通隊全部有特別分開既

最緊要係print 張野出來，
然後佢就摩打手打飛，
之後對一下日期冇錯就可以

新塗装化されたキハE120-1だ

只見線

想知名鐵有幾混亂既

新京成電鉄は、新型車両「80000形」公開

「北斗星にもう一度泊まりたい！」
多くのお声の実現に向けて、北斗市茂辺地北斗星広場に保存中の北斗星車両にお泊り頂けるように活動しておりますところを、この度、北海道新聞様が取材して下さいました。

宿泊施設としての許可を頂く為には、様々なハードルがあり、限られた条件や予算の中で現在一つ一つクリアすべく調整中です。まだまだ具体的にご案内出来る段階にはありませんが、来年実現出来るようにと進めています。

但應該唔會好似あけぼの咁有得行一段仔路

幾時代40系?"

冇啦
搵乜嘢拖

啲人話唔好print喎
我手抄咗預約番號同乘車日

一次都未試過印
比張卡同pass佢自己搞掂

信用卡一碌就得喇，駛鬼print出嚟

2020年春

信用卡加pass, 講埋"ekinet"就自動波出飛啦

睇個色水仲以為賤嘴貓

因鉄竟然有錢幫一抽789系0番台翻新, 全車座席換曬, 連Green車都換埋新款櫈
但其實本身17年車又唔係好舊, 而且Lilac嘅Green都係運空氣多

上星期去過土合駅，早兩三年又去過美佐島.....可是啱啱先醒起未去過筒石係咪要去多次

好掛住白鳥

想問8日由大陂玩到廣島 適唔適合?
買關西-廣島 5日pass

日本呢排係咪多咗好多奇奇怪怪變態男人呢幾日毒遊去日日都有啲男人望到實一實 仲要有幾次有啲俾人抽水經歷 屌 好撚恐怖

利申著得好密實 唔靚

筒石好似係有人站？感覺冇咁陰森

決定行程先

無人咗啦

都係睇櫻花為主 4月頭
想釣魚 不過搵唔到資料 唔識日文

點解唔print ，正常出飛都有一個程序對出飛內容正確與否，同埋換証時佢會記住你係ekinet 客，做埋出飛
Print 左放心好多

冇圖唔識答，估計人地一眼睇到不是本地人

瑞風可以行出車尾
仲要係余部鐵橋路段

奇文共賞

東海道地鐵

可以坐近鐵

氣動車既聲

笑死

住東京即日來回大阪嘅亞種嚟㗎啫膠都廢事派

東海道新幹線真係媲美地鐵班次架

冇地鐵搭巴士啦

你入咗幾多個人？

其實佢之前已經話過東海道貨物線已經唔夠用，仲要放相鉄入去

密過2線城市嘅地鐵

係咪因為多咗一堆新宿發着嘅相鐵車?
因為相鐵車去唔到新宿以北, 所以要比個月台佢

但佢set時間表時唔係已經考慮咗少咗個月台嘅影響?

高速鐵路 by definition 係捷運嘅，日本都識講都市高速鉄道

可以坐電車

9點尾咋
要cover返rush hour delay最少要多起碼半個鐘以上

密過東涌線！

但係8點大宮同海老名方向黎既車已經冇用新宿做總站架喇喎

新幹線停車時間好短 自由席好混雜
想知上左自由席發現冇位點算

企

試過3連休尾日逼過通勤電車

改做直通上野東京line得唔得

你想相鐵行15卡定係10卡到上野搞到後面高崎宇都宮有個窿

品川一大bottleneck

唔得，山手貨物線-橫須賀線得單線渡線同層過東海道線

?
理想上可以延長常磐綫

相鐵東急線通左仲好玩
可以拉埋東橫目黑線東京metro都營東西武一齊攬炒

15卡落相鐵？況且常磐線本身已經冇咩車會去品川

唔好拖埋常磐落水啦，佢已經係果堆公廁入面最唔關事

常磐線快速電車好少落品川
東海道E233/231落相鉄

最理想當然係入総武線快速啦，但實際上最多入到東京地底月台。如果唔係就要就返E217系既11+4編成，因為新小岩裝左閘門，唔對應10卡同無Green卡既門位

嚟緊都換E235系喇總武怏速線，放E235系落相鐵

相鐵唔會去嗰邊，上野東京-常磐線仲要留位俾第時羽田機場access線

Green卡月台閘門既門位對應唔到10卡相鐵

大家咁鍾意相鉄線
即刻影兩張比大家

當E233系無啦啦跑左去相鉄橫濱，真係無咩嘢無可能

企住咁搭?

試過八戶返東京,坐到盛岡要轉立席,企個幾鐘,成車爆晒

試過由東京企到名古屋，Green Car都爆

根本個時間表有排執
同上野東京線開果時一樣

唔同名但係可能零件一樣

佢下一步先再延長 其實佢可以去到川越，再直通北上難度再加一級，同埋新宿除左特急列車外，不適合做總站

唔出奇，上次連休由東京上函館Green Car Gran Class都爆，去到新函館北斗個月台爆過旺角

一個人痴漢已經可以KO全部以上

王子落新宿，我都上番赤羽先落

另問，新宿去橫浜，經相鉄收幾錢

宇都宮

上星期搭秋田新幹線試過類似問題
就咁揀random就冇位
手動揀位就有
我入兩個人

如果由東京出發真係飛機好過
不過可能飛機都爆晒

除非相鐵可以行15卡
唔係的話JR唔會因為直通相鐵而15變10

係新宿或者赤羽月台禁緊急掣
已經可以全個系列收皮

東海道新幹線700系退役活動終於公布

問題在於有無Green卡，無既話去唔到東京以東

官網

函館企到落大宮

國鐵西日本有冇700(除左Railstar)

仲有B編跑定期ひかり

JR北海道、北海道ボールパーク（仮称）開業に伴う新駅案の検討状況を発表

一場三萬，起個站一年收入一定過一百億

我對佢新千歲大改有興趣啲

果一part 應該冇咁快，要改直頭個站分兩個，國際線&國內線

相鉄唔會通東横線，
相鐵通目黑三田線某程度可代替橫須賀線直通

應該2條都會直通

唔知一早一晚係點
但睇返日中時段，個月台有成四個字時間係吉既
中間放一兩班車入2番線又可唔可以呢

不過東橫線而家已經同幾間私鐵做直通運転
第時加埋相鉄入去一樣會亂到七彩

上幾個post咪講左
東西武, 三田線, 南北線, 東橫目黑線, 埼京線, 臨海線, 湘南新宿, 宇都宮高崎, 上野東京, 橫須賀, 總武快速同東海道線有望因為一條相鐵攬炒

有冇人去過只見線條鐵橋想問下福島去近啲定仙台去快

新幹線計最近係郡山

問多句應該係会津宮下定会津桧原 落車會好啲

會津宮下啦 行過去半個鐘左右
好似都有巴士過去 不過唔知班次係點

東京大三罷

巴士唔係任何時候都有

我冬天去見過有 不過我都係行過去

早幾年開上野東京線連續100日齊齊攬炒

成個東京都一齊攬炒
山手線有望成為最後一根稻草

見遊記要搭6點頭班車

FATFAT

絕對要
一日得幾班車，唔搭第一班你影完都天黑

你覺得攬炒嗰陣山手線會冇事咁好彩？

山手線其實有無同其他線共用軌道？？

去到川越
月頭先因為延誤而臨時拉左抽12000系揸上去武蔵浦和

有時車務調動京濱東北線會係山手線月台出現，只限共同區間

正常情況下冇，但當京濱東北線品川<->田端段爆鑊/維修嘅時候就會同京濱東北線共用

福岡、北九州市明年4月徵收住宿稅 全國首次導入雙重課稅 住客需同時繳交縣及市稅項

但係爆鑊就會多人 多人就會delay

有次返工時間喺品川搭上野東京線去東京，諗住費事碌山手線咁慢
點知上完人之後唔知點解好耐都唔開車，結果車掌開完金口就上演幾百人衝上大堂轉山手線

好期待東京奧運通勤時間可以逼爆成點
一野多咁多外國人

唔使喊
西仔堆700系應該仲有排玩

唔好話700系
500系都有排玩

12月12日(木)1時09分頃、北海道で最大震度5弱を観測する地震がありました。

震源地は宗谷地方北部で、震源の深さはごく浅い、地震の規模(マグニチュード)は4.4と推定されます。

この地震による津波の心配はありません。

■震度5弱
【北海道】豊富町

■震度4
【北海道】幌延町

■震度3
【北海道】天塩町

■震度2
【北海道】稚内市 猿払村 利尻富士町

■震度1
【北海道】上川中川町 遠別町 浜頓別町 中頓別町 宗谷枝幸町

幾年前去過影

上電塔位影其實由会津四方行去近好多

呢個位就由会津桧原行落去

其實由12月頭開始已經冇曬定期運用, 得返臨時Nozomi但班次好少, 有時全日都冇一班

我上次係颱風19號之後去...變晒黃泥水

坐北斗由函館返札幌, 查飛時先發現唔見咗張指定券
好彩車掌哥哥好好人, 我show返張Green Pass同ekinet發券記錄就放生我
如果比人趕返普通車真係唔知4個鐘頭點捱

埼玉縣民係無辜架
唔好拖埋我落水

等睇2022年相鐵東急直通開左後東京鐵路大攬炒

所以我極之反對入副都心線
得8卡車入乜L去

20000系分10卡同8卡版本既

東急一直都唔想相鉄入東橫線
現計劃只入目黑線

其實東横線通去新横浜已經有好大好處，加上網站一直都有寫兩條線都會直通，20000系都有10卡啦

計劃暫只有目黑線預計班次，東橫線已經飽和，仲編到幾多班直通。改日吉轉車，同直通差不多車程

Btw 新横浜站係類似彩虹站既2面3線月台，可能更多班次只去到呢度折返

睇清楚寫咩先啦

不過未知班次點分

暫時知20000系總共係10卡7列，8卡9列，所以入東橫應該都入得頗多班

當年資料話繁忙時間一個鐘10班去目黑線, 4班去東橫線

我比較有興趣東横線日中同JR 2tph 點鬥，會唔會東急都係2+2/4tph

東急日中4-6tph

咪係囉，低至4tph。（雖然係噉，轉車都係贏JR。）

東橫線最密區間一小時24班，仲可塞多幾班
到時攬炒埋有樂町線

JR山手貨物線軌道容量飽和，搞到相鉄直通半雞肋

仲搞到相鐵出事要JR幫手埋單齊齊攬炒

営団7000系行臨死前會唔會行到相鉄

17000都嚟緊
去新横浜條線要2023先得
應該係咁先

原來のぞみ仲有車內販賣

大部份新幹線都仲有車內販賣

上次搭唔見有

京成初代アクセス色正式收皮

唔經唔覺咁就10年

九州段冇
究竟啲姐姐一日要行幾多個來回，有次搭みずほ見啲姐姐喺博多落車係直接企喺月台接下班車

要搭得夠耐先會見到，因為有時啱啱過咗你個位就有排等

佢地返兩日一夜既shift，一列起碼有兩個人，唔會行曬

入東橫又入埼京線係咩玩法
兩條首都圈都係池袋新宿渋谷
同埋咁多直通到時咪少左好多車去橫濱

1. 新橫濱站同搶相鐵嘅小田急（新市場）/JR客（唔使橫濱站揀嚟搭）重要，繁時調2班急行走影響唔大。轉車依然鬥得贏；而且對橫濱客嚟講上行已經坐低晒，下行冇咁迫，如果優等班次未來增發佢哋都係得益
2. 有菊名站短途班次同副都心線直通普通呢啲基本盤入手
最衰相鐵上世紀搶唔到橫濱橫狀線原形，唔係就可能畀到東急去返元町中華街站，而家港未來線唔延長，要俾 Green Line 呢啲線性摩打線獨佔

[edit]

同京急、橫濱市營地鐵、JR亦玩得過
不過呢帶最大缺陷重係JNR冇用高島線同起港未來線，搞到橫濱線喺東神奈川站斷咗

相鐵直通應該係接目黑線
要去澀谷新宿應該要係日吉轉車
加埋東橫線特急停站又比JR多
加埋應該唔會比JR快

當然應該去比JR平
所以都係有市場

直通東橫係勢在必行架啦，先唔講一直以來既宣傳，今年發表既買車計劃同宜家嗰10卡20000系已經證明左，爭未發表直通幾多班姐

咁返點會有新人做

1新橫濱主要係引D人去新幹線轉車，2027 打後新橫濱會係點冇人知，我當佢係大宮站，貪快去新橫濱上
2橫濱一直改造再改造，條直通根本上係令相鉄人減少用橫濱出入，直上新宿渋谷

長崎駅に13階建て新駅ビル建設 新幹線開業で長崎本線高架化 高級ホテル開業も計画

JR東日本はこのほど、中央・総武線各駅停車について三鷹～千葉間で終日直通運転を行うと発表した。

特急スーパービュー踊り子、3/13ラストランへ 正式発表

特急踊り子、E257系リニューアル車3/14デビューへ ダイヤ発表

投入当初は伊豆急下田行きの下り2本、伊豆急下田発の上り2本の計4本に充当する（この他に臨時「踊り子」としても運転）。9両編成で、グリーン車1両・普通車指定席6両・自由席2両となる。

即係爆音185仲有得坐

新型特急サフィール踊り子は東京11:00発伊豆急下田行きの1号および、伊豆急下田14:12発東京行き2号を毎日運行するほか、臨時列車として3・4・5号を設定する。

4号車カフェテリア（ヌードルバー）ではラーメンや軽食を提供する。

有拉麵食

中央線快速變埋全日運行

ok啦, 普通位張椅咪同HKG>CTS 經濟位差唔多...

如果新酒店又係JR九州x水戶岡就值得期待
大分嗰間搞得勁靚

遲下E233加green car就注定無得行緩行線
所以唯有拆開

大分嗰間住過一次，的確好有特色，鐵路元素同古典風融入咗酒店嘅設計
但可能會有啲悶，因為真係同列車嘅設計風格同出一轍
其實JR九州旗下嘅酒店全部都好高質，就算唔係出自水戶岡手筆嘅設計都係非常好，睇得出JR九州好用心去run

今次去就終於可以試吓住JR東旗下嘅酒店，睇下邊間JR搞酒店叻啲
其實JR集團旗下啲酒店價錢唔貴又包近車站，但好似好少遊客識咁

特急「スーパー北斗」「スーパーおおぞら」「スーパーとかち」は、旧型車両と差別化を図る意図で列車名に「スーパー」を冠していますが、車両の置き換えが進むなどしてその意義が薄れてきたことから、「スーパー」が外れそれぞれ「北斗」「おおぞら」「とかち」に変更されます。

變返普通名

其實有pass車掌可否搵個吉位即刻出票

其實正常，而家冇振子又唔係有咩分別

九州係咪本業最唔似鐵路的Jr

特急「はるか」、271系を導入し9両に統一 3月14日から

佢好積極想做好鐵道呢個本業，但奈何啲副業越做越有
另一邊廂嘅因鐵，自己都唔知自己嘅本業係乜，迷失中

要mark實271坐
忍夠批舊車

新車卡仲要係自由席

怕左班pass客

因鐵只等札幌新幹線

台鐵新區間車，MBD Design

Jr東酒店好一般, 東海仲好過佢
大分嗰間個頂樓露天溫泉超正

唔得, JR北海道架架特急一開車都播一次, 揸PASS冇劃位嘅乘客唔該死去自由席, 冇得即場劃

北斗一程成4個鐘, 我飛NRT都唔洗咁耐
仲好彩坐到キハ261系7次車, Green Car又係用新櫈

但北海道新幹線都蝕
同埋通到札幌係咪真係咁多客先

緊係唔得啦，好落後用紙mark 住邊啲位有人坐邊啲無
你估其他嗰啲有部pda 咁嘅機即刻update 咩

去埋旭川可能賺嘅

理論上你由A搭到B 你一落車有可能有人劃左指定席坐你個位
鐵道公司除左收多你指定席錢之外仲有得最大利用個位
由於佢得紙 所以確保唔到你霸左果個位有冇人買起左

其實沿途既站無閘機，所以唔可以即時反映去pda度

自由席仲舒服過指定席
叫班貴賓pass客情何以堪

個個迫晒去新車度

台鐵最新傑作，一架比一架柒

車頭同車體可以唔match到一個點

ハイブリッド方式採用の新型特急車両ＨＣ８５系を公開 ＪＲ東海

唔知係咪MBD幫支那設計地鐵新車設計得多
成架車嘅配色同車頭搞到成架支那地鐵咁款

請問ekinet要點先search到初日の出系列既班次?
試過用1月1日搵，又試過12月31日搵
搵極都只係出到定期列車

自膠
原來要用乗換運賃案内先至chok到呢啲車既車飛

有人計過大宮去札幌會轉坐新幹線

咁其實北海道四國以外應該都可以用pad即場劃

就算旭川都好似只係改軌迷你

大宮東京樽頸爆未

あずさ２号、ダイヤから旅立ちます ３月の改定で姿消す

同埋台鐵真係好鍾意係車頭整一大堆燈

同樣都係車頭下巴整一排燈
同樣都係車身拉條cheat line
點解小田急可以順眼咁多

JR 四國好落後 仲用紙

導啲人去釧路仲好，好多科技企業係個邊發展

個車身永遠都係咁柒啲車窗細隻到一個點
同埋個cab會唔會大左少少

車廂又係同JR東通勤車大同小異
係唔係已經變咗做関東style?

肯善用大宮6月台，加班絕對無問題，上野都可以開特別班

台鐵個個月都有幾單平交道事故，車頭整大啲加強撞擊緩衝區保護司機安全都好合理
不過法國佬個外觀設計就真係唔識欣賞，條綠色帶唔加好過

莒光同舊自強號嗰款大車窗個view其實好正，可惜新車唔會再有

法國佬Design真心唔啱睇

271系都上Hello Kitty

法國佬嘅設計又真係幾騎呢下
核突車頭燈，凸出嚟嘅下爬

屌佢老母臭閪JR閪日本

嘩屌
做乜9

屌
睇完要洗眼

淨係睇下Renault 同雪鐵龍d車就知la
架架都古古怪怪

得標緻架Van叫做好

RER Paris Metro啲設計都叫正常 有啲仲幾好樣
係唔知點解幫外國設計個啲就出晒事

即以後有班次都只能大宮做總站...

無咀與西日常在...

咩車黎
係踊り子上面影

東武70090系

唔怪得
成班架仔捕佢

因鐵本業蝕到仆街 多多副業都幫補唔到

蝕多D

札幌圏で黒字回復、全体でも営業収益が増加…JR北海道の2019年4～9月実績
努力緊只係天災不能避免

九州連藥妝都做埋 再加埋啲酒店

其實 西日本 同 相鉄 都係全國各地密密咁起酒店

邊個叫啲副業仲好搵過鐵路本業
台灣就賣便當

香港嗰間

香港嗰間起樓仲好搵

香港嗰間係地產發展商嚟，鐵路營運先至係佢副業

in this part of tokyo there're social gatherings of Filipino maids while in that part over there a demonstration I'd taking place

我嚟緊都試相鐵酒店

Granvia 高質
不過價錢唔夠Blssom親民

黨鐵起樓唔知撈咗幾多油水啦
仲有好似

JR西仲有VIA INN

in this part of tokyo there social gatherings of filipino maids whereas in that part over there, I believe a protest is taking place.

class唔同啦

結果、「降りたことがない」が最も多かった駅は駒込で58.8％、2番目は田端で僅差の58.4％でした。以下、目白54.2％、鶯谷52.0％、西日暮里48.7％、大塚41.9％、巣鴨40.6％、新大久保38.6％、大崎36.2％、田町33.0％と続きます。

「JR山手線29駅のうち、最も影が薄いと思う駅はどれですか？」と質問したところ、鶯谷が22.7％でトップに。次いで、駒込18.7％、目白15.3％、田端11.2％、大塚9.8％、西日暮里8.2％、田町4.1％、新大久保1.7％、大崎1.6％、巣鴨1.1％という結果です。

鶯谷爆房性地都「影薄」

琴日去遊相鐵直通線, 有勁多大中細鐵膠
兩程都坐中12000系, 好happy
但涉谷山手線轉埼京線原來要行勁遠, 搞到我miss咗班車

等拆樓搬月台

整緊新月台啦
等下啦

Last Wednesday my Japanese friend kiera asked if I would like to join him for lunch at his place. I replied in the affirmative. I had some snacks beforehand to take the edge of my hunger. He loves beef served with onion. We cut the meat and green peppers into dice, peeled and diced the potatoes and chopped the onion. We were careful because the knife has a razor-sharp edge. The inside of the meat is raw whereas the outer surface is cooked. Onion can be eaten raw or cooked. We washed two bags of egg salad and left the salad to dry out before eating it. In this way the salad contimas more nutrients than when you consume it right after opening the bag. After lunch I said "you'll wash I dry" I went to the kitchen and stood beside him drying up the cutlery and utensils while he washed. Since it's best to dry your clothes out the day before by hanging them on the clothesline I went ahead and helped him do that. We then joined his sister on a run along the promenade which felt relaxing.i bought a pair of sneakers for her who said she'd pay me back if I got her those trainers. Looks like she sold me a bill of goods- then I bought a Gucci watchstrap but I'm wondering if this really is authentic. I might have been sold a pup. I gave her a foot massage and dried her feet on her brother's quilt lol and a towel. On the evening we joined with their parents in doing a twelve thousand eight hundred piece jigsaw puzzle. It felt thoroughly enjoyable. Since both Keita and I are Marvel fans the next day we went to the cinema and joined the queue for the movie tickets for Avengers. His friends joined is for the movie later. Keita is a marketing manager at hilton. I enjoy his company. He uses photoshop every day for poster and banner design as photoshop is worth its weight in gold in digital marketing. The party poster he designed is fabulous. The gold words are clearly defined on the black background. I admire his ambition and ruthless determination to succeed. He never gets sidetracked by other people. In addition he enjoys participating in debates. Just the other day he wiped the floor with all opposition in a debate about the existence of god. It was pretty impressive. His best friend is his Akita. He towels off the dog after its bath. Today dogs certainly don't come cheap including getting them spayed or neutered and any medications they take when they have a condition. His elder sister is a estate agent who is paid a basic salary of two hundred thousand dollars per annum plus a two percent commission on every deal she makes so she doesn't work on commission only. So far this year her sales have fallen below the expectations of the company partly because the economy is hardly blooming. She's a fan of Jacqueline wong. Have you heard of the sex scandal involving her and andy hui? She was having an affair with andy who's married to Sammi. Theres no doubt that they were an item. As a result many people think it's time for her to hang up her spurs. In fact her friend alan hung up his spurs several years ago because of a sex scandal. His brother-in-law is a travel agent who gets a weekly wage of two thousand dollars plus a ten percent commission on the sales he makes so his job isn't by commission only. Last year his company's profits didn't satisfy expectations. He said he would be out on strike but it turned out he was joking as his dad is so patriotic. If he had been on strike his dad wouldn't have been happy.